立陶宛指北京間諜活動日益進取 首次將中國視為國安威脅

北約兼歐盟成員國立陶宛，其國家安全局和國防部第二行動局發表聯合報告，指中國利用經濟影響力在當地進行間諜活動，試圖影響該國社會對藏獨和台獨的立場，並首次將中國列為國家安全威脅。中國駐立陶宛大使館認為報告「非常荒謬可笑」。

報告提到，由中國國家安全部和解放軍間諜部門負責的間諜活動，近年越來越進取（increasingly aggressive），甚至試圖招募立陶宛公民來為他們服務，收集北約和歐盟情報，認為這和中國對歐盟和北約的政治經濟野心日益龐大有關。

報告認為，中國間諜活動的另一目的，就是要阻止當地政界和社會人士支持西藏和台灣獨立，不讓立陶宛在國際上提出涉及這兩個地方的問題。

中國駐立陶宛大使館發聲明反駁指，立陶宛當局的說法是「充滿偏見且不負責任」，「非常荒謬可笑」，強調中國並未對立陶宛構成任何安全威脅。

又多一個入美隊